---
title: Nghị định 90/2008/NĐ-CP và Thông tư 12/2008/TT-BTTTT
author: lamer
excerpt: |
  |
    Ngày 13/08/2008, Chính phủ ban hành Nghị định 90/2008/NĐ-CP để cụ thể hóa các nội dung về chống thư rác trong Luật Công nghệ thông tin. Ngày 30/12/2008, Bộ Thông tin và Truyền thông ban hành Thông tư số 12/2008/TT-BTTTT hướng dẫn một số nội dung trong Nghị định 90/2008/NĐ-CP. Từ hôm nay 09/02/2009, Thông tư này sẽ chính thức có hiệu lực.
layout: post

shorturls:
  - 'a:4:{s:9:"permalink";s:88:"https://www.vnsecurity.net/2009/02/nghi-dinh-90-2008-nd-cp-va-thong-tu-12-2008-tt-btttt/";s:7:"tinyurl";s:26:"http://tinyurl.com/ycdao87";s:4:"isgd";s:18:"http://is.gd/aOtcJ";s:5:"bitly";s:20:"http://bit.ly/8RB88O";}'
tweetbackscheck:
  - 1408359001
twittercomments:
  - 'a:0:{}'
tweetcount:
  - 0
aktt_notify_twitter:
  - no
categories:
  - headlines
---
Có điều là, ngoài các vấn đề kỹ thuật cơ bản khác, bản thân trung tâm điều phối lại sử dụng những địa chỉ thư điện tử như thế này đây:

<office@vncert.vn>

<canhbaothurac@vncert.vn>

<canhbaothurac@gmail.com>

<canhbaothurac@yahoo.com.vn>

Thứ nhất, trang web của trung tâm của Bộ TTTT có địa chỉ [http://antispam.vncert.gov.vn][1] mà lẽ nào không tạo được một vài địa chỉ thư cùng domain, hoặc ít nhất là @vncert.gov.vn?

Thứ hai, domain vncert.vn không thể hiện được tính quản lý của Nhà nước. Domain này hoàn toàn như một domain thương mại thông thường.

Thứ ba, và tệ hại nhất, là sự sử dụng những dịch vụ miễn phí như gmail.com và yahoo.com.vn để thu nhận các thông tin nhạy cảm. Điều này sẽ tạo điều kiện cho những kẻ giả danh tạo ra các tài khoản tương tự canhbaothurac như canhbaospam, canhbaovncert, v.v&#8230;

Lẽ nào trung tâm điều phối chống thư rác lại tiếp tay cho những kẻ rải thư rác?

 [1]: http://antispam.vncert.gov.vn/